\documentclass[10pt,french,a4paper,dvipsnames]{article}
\usepackage[noxcolor]{pstricks}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage[warnings-off={mathtools-colon,mathtools-overbracket}]{unicode-math}

\usepackage{tabularx}
\usepackage{fancyqr}
\usepackage[margin=1.3cm]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{setspace}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{microtype}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{pst-fun,pst-all,pstricks-add,pst-eucl,pst-solides3d,pst-poly}
\usepackage{frcursive}

\usepackage{babel}

\setlist[enumerate,2]{label=\alph{*})}
\setlist[enumerate,1]{label=\arabic{*})}
%%% Mise en page %%%
\pagestyle{empty}
%\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setmainfont{STIX Two Text}
\setmathfont{STIX Two Math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\setstretch{1.2}
\setitemize[0]{leftmargin=*,label=\textbullet}
\setenumerate[0]{leftmargin=*}
\setlength\multicolsep{1pt}
\renewcommand{\headrulewidth}{0mm}
\fancyhead[L]{}
%\fancyhead[C]{Page \thepage} 
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[L]{{\gray\leftmark}}
\fancyfoot[C]{\thepage} 
%\fancyfoot[R]{\gray\leftmark \; (5\up{e})}
\newcommand\hautab[1]{\renewcommand{\arraystretch}{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1cm}}








% Multi-colonnage numéroté
\NewDocumentEnvironment{colenumerate}{O{2}+b}{%
  \begin{multicols}{#1}
    \begin{enumerate}
      #2
    \end{enumerate}
  \end{multicols}}

% graphique sésamath%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{tkz-tab}
\usepackage{pgf}
\usetikzlibrary{arrows}
\usetikzlibrary{patterns}  
\definecolor{CyanTikz40}{cmyk}{.4,0,0,0}
\definecolor{CyanTikz20}{cmyk}{.2,0,0,0}
\definecolor{A1}                {cmyk}{1.00, 0.00, 0.00, 0.50}
\definecolor{F1}                {cmyk}{0.00, 0.80, 0.50, 0.00}
\definecolor{A3}                {cmyk}{0.30, 0.00, 0.00, 0.05}
\definecolor{A4}{cmyk}{0.10, 0.00, 0.00, 0.00}
\tikzstyle{general}=[line width=0.3mm, >=stealth, x=1cm, y=1cm,line cap=round, line join=round]
\tikzstyle{quadrillage}=[line width=0.3mm, color=CyanTikz40]
\tikzstyle{quadrillageNIV2}=[line width=0.3mm, color=CyanTikz20]
\tikzstyle{quadrillage55}=[line width=0.3mm, color=CyanTikz40, xstep=0.5, ystep=0.5]
\tikzstyle{cote}=[line width=0.3mm, <->]
\tikzstyle{epais}=[line width=0.5mm, line cap=butt]
\tikzstyle{tres epais}=[line width=0.8mm, line cap=butt]
\tikzstyle{axe}=[line width=0.3mm, ->, line cap=rect]
\newcommand{\quadrillageSeyes}[2]{\draw[line width=0.3mm, color=A1!10, ystep=0.2, xstep=0.8] #1 grid #2;
\draw[line width=0.3mm, color=A1!30, xstep=0.8, ystep=0.8] #1 grid #2; }
\newcommand{\axeX}[4][0]{\draw[axe] (#2,#1)--(#3,#1); \foreach \x in {#4} {\draw (\x,#1) node {\small $+$}; \draw (\x,#1) node[below] {\small $\x$};}}
\newcommand{\axeY}[4][0]{\draw[axe] (#1,#2)--(#1,#3); \foreach \y in {#4} {\draw (#1, \y) node {\small $+$}; \draw (#1, \y) node[left] {\small $\y$};}}
\newcommand{\axeOI}[3][0]{\draw[axe] (#2,#1)--(#3,#1);  \draw (1,#1) node {\small $+$}; \draw (1,#1) node[below] {\small $I$};}
\newcommand{\axeOJ}[3][0]{\draw[axe] (#1,#2)--(#1,#3); \draw (#1, 1) node {\small $+$}; \draw (#1, 1) node[left] {\small $J$};}
\newcommand{\axeXgraduation}[2][0]{\foreach \x in {#2} {\draw (\x,#1) node {\small $+$};}}
\newcommand{\axeYgraduation}[2][0]{\foreach \y in {#2} {\draw (#1, \y) node {\small $+$}; }}
\newcommand{\origine}{\draw (0,0) node[below left] {\small $0$};}
\newcommand{\origineO}{\draw (0,0) node[below left] {$O$};}
\newcommand{\point}[4]{\draw (#1,#2) node[#4] {$#3$};}
\newcommand{\pointGraphique}[4]{\draw (#1,#2) node[#4] {$#3$};
\draw (#1,#2) node {$+$};}
\newcommand{\pointFigure}[4]{\draw (#1,#2) node[#4] {$#3$};
\draw (#1,#2) node {$\times$};}
\newcommand{\pointC}[3]{\draw (#1) node[#3] {$#2$};}
\newcommand{\pointCGraphique}[3]{\draw (#1) node[#3] {$#2$};
\draw (#1) node {$+$};}
\newcommand{\pointCFigure}[3]{\draw (#1) node[#3] {$#2$};
\draw (#1) node {$\times$};}

\def \R {\mathbb{R}}
\def \N {\mathbb{N}}
\def \D {\mathbb{D}}
\def \Q {\mathbb{Q}}
\def \E {\mathbb{E}}
\def \P {\mathbb{P}}
\def \Z {\mathbb{Z}}
\def \C {\mathbb{C}}






\renewcommand\TikzIE{%
  \clearpage
  \begin{minipage}{0.6\linewidth}
    \begin{tcolorbox}[userie]%
      \sffamily \Large{\textbf{\useKV[IE]{Nom} \no\useKV[IE]{Numero}}} \useKV[IE]{Theme} \ifboolKV[IE]{Sujets}{\scriptsize(Sujet \useKV[IE]{Sujet})}{}
      \vspace{1em}
      \par{\tiny\useKV[IE]{Code}}\hfill{\scriptsize\useKV[IE]{Date}}
    \end{tcolorbox}%
  \end{minipage}\hfill\begin{minipage}{0.35\linewidth}
    Nom : \PfMIENom\\[0.5em]
    Prénom : \PfMIEPrenom\\[0.5em]
    Classe : \PfMIEClasse%
  \end{minipage}%
  \par\bigskip%
}%

\renewcommand\TikzIECor[1]{%
  \clearpage%
  \setKV[IE]{#1}%
  \begin{tcolorbox}[useriecor]%
    \sffamily \useKV[IE]{Nom} \no\useKV[IE]{Numero} : \useKV[IE]{Theme} \ifboolKV[IE]{Sujets}{\scriptsize(Sujet \useKV[IE]{Sujet})}{}\hfill Correction%
    \par{\tiny\useKV[IE]{Code}}\hfill{\scriptsize\useKV[IE]{Date}}%
  \end{tcolorbox}%
}%
\newcommand{\Vect}[1]{\overrightarrow{#1}}
\newcommand{\covec}[2]{\left(\begin{array}{c} #1\\#2\end{array}\right)}
\begin{document}
\sffamily

\begin{Maquette}[IE]{Nom= Interrogation,Calculatrice=true, Numero=14, Date=22/03/24, Code={}}
   \begin{exercice}  
   \brm{6}    
 \begin{minipage}{10cm}
  
    Dans un repère orthonormé, on donne les points $A(6~;~0)$, $B(0~;~8)$ et $C(2~;~2)$.\\
    \begin{enumerate}
      \item Exprimer de deux manières le produit scalaire $\Vect{CA}\cdot\Vect{CB}$.\\


      \item Trouver en radians la mesure exacte de l'angle géométrique $\widehat{ACB}$.
   \end{enumerate}
\end{minipage}
  \begin{minipage}{8cm}
  \begin{center}
  \newrgbcolor{ttzzqq}{0.2 0.6 0.}
\psset{xunit=0.6cm,yunit=0.6cm,algebraic=true,dimen=middle,dotstyle=o,dotsize=4pt 0,linewidth=0.8pt,arrowsize=3pt 2,arrowinset=0.25,showorigin=false}
\begin{pspicture*}(-1.,-1.)(7.,9.)
\multips(0,-1)(0,1.0){11}{\psline[linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray]{c-c}(-1.,0)(7.,0)}
\multips(-1,0)(1.0,0){9}{\psline[linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray]{c-c}(0,-1.)(0,9.)}
\psaxes[labelFontSize=\scriptstyle,xAxis=true,yAxis=true,Dx=1.,Dy=1.,ticksize=-2pt 2pt,linewidth=1pt]{->}(0,0)(-0.99,-0.99)(7.,9.)
\pscustom[linewidth=1.2pt,linecolor=ttzzqq]{
\parametricplot{-0.4636476090008061}{1.8925468811915387}{0.6*cos(t)+2.|0.6*sin(t)+2.}
\lineto(2.,2.)\closepath}
\rput[tl](2.58,3.){\ttzzqq{$\theta$}}
\psline[linewidth=1.2pt,linecolor=red](0.,8.)(2.,2.)
\psline[linewidth=1.2pt,linecolor=red](2.,2.)(6.,0.)
\psline[linewidth=1pt,linestyle=dashed,dash=2pt 2pt](2.,2.)(2.,0.)
\psline[linewidth=1pt,linestyle=dashed,dash=2pt 2pt](2.,2.)(0.,2.)
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\begin{scriptsize}

\rput[bl](0.08,8.16){$B$}
\rput[bl](1.5,1.6){$C$}
\rput[bl](6.08,0.16){$A$}
\end{scriptsize}
\end{pspicture*}
  \end{center}
  \end{minipage}
 \end{exercice}
         
\begin{exercice}
\brm{3}  
Dans chacun des cas suivants, calculer le produit scalaire $\overrightarrow{AB}\cdot\overrightarrow{AC}$ :\\
\begin{minipage}{6cm}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[line cap=round,line join=round,>=latex',x=1.0cm,y=1.0cm]
\clip(-0.6200000000000011,-0.479999999999999) rectangle (4.479999999999999,3.040000000000002);
\draw [->,line width=1.2,color=red](0.0,-0.0)-- (4.0,0.0);
\draw (1.5,2.598)-- (4.0,0.0);
\draw [->,line width=1.2,color=blue](0.0,-0.0)--(1.5,2.598) ;
\draw [->,shift={(0.0,-0.0)}] plot[domain=0.0:1.0471975511965976,variable=\t]({1.0*0.84*cos(\t r)+-0.0*0.84*sin(\t r)},{0.0*0.84*cos(\t r)+1.0*0.84*sin(\t r)});
\draw (0.84,1.2) node[anchor=north west] {$\dfrac{\pi}{3}$};
\draw (1.84,0) node[anchor=north west] {$4$};
\draw (0.44,2.1) node[anchor=north west] {$3$};
\draw (-0.3,0.22) node {A};
\draw (4.14,0.28) node {B};
\draw (1.64,2.88) node {C};
\end{tikzpicture}




\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{6cm}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[line cap=round,line join=round,>=latex',x=1.7cm,y=1.7cm]
\clip(-0.32,-0.28) rectangle (2.4,2.46);
\draw(0.282842712474619,0.0) -- (0.28284271247461906,0.282842712474619) -- (1.7319121124709864E-17,0.282842712474619) -- (0.0,0.0) -- cycle;
\draw (0.0,2.0)-- (0.0,0.0);
\draw (2.0,0.0)-- (2.0,2.0);
\draw (2.0,2.0)-- (0.0,2.0);
\draw (0.0,0.0)-- (1.0,0.0);
\draw (0.465,0.09) -- (0.465,-0.09);
\draw (0.535,0.09) -- (0.535,-0.09);
\draw [->,line width=1.2,color=red](1.0,0.0)-- (2.0,0.0);
\draw (1.465,0.09) -- (1.465,-0.09);
\draw (1.5350000000000001,0.09) -- (1.5350000000000001,-0.09);
\draw [->,line width=1.2,color=blue](1.0,0.0)-- (0.0,2.0);
\draw  (1.0,0.0) circle (0.5pt);
\draw (1,-0.15) node {A};
\draw (2.14,-0.15) node {B};
\draw(-0.04,2.2) node {C};
\draw (2.14,2.2) node {D};
\draw (1,2.2) node {$4$};
\draw (-0.1,-0.15) node {O};
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{minipage}

\end{exercice}

\begin{exercice}
\brm{3}  
On considère le carré $ABCD$ ci-dessous de côté $3$.

  \begin{center}
	\begin{tikzpicture}[general,scale=0.7]
   \draw (0,0) rectangle (3,3)     ;
   \draw (0,0) node[below]{$A$} ;
   \draw (3,0) node[below]{$B$} ;
   \draw (3,3) node[above]{$C$} ;
   \draw (0,3) node[above]{$D$} ;
  \end{tikzpicture}	
\end{center}
Calculer $\Vect{BC}\cdot \Vect{AC}$.
\end{exercice}
\newpage

\begin{exercice}
\brm{4}  
On considère le rectangle $ABCD$ ci-dessous tel que $AB=6$ et $AD=3$, $E\in[AD]$ avec $AE=2$ et $F\in[AB]$ avec $AF=5$.
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[general,scale=0.7]
   \draw [color=black,epais] (5,0)--(6,3) ;
   \draw (0,0)rectangle (6,3) ;
   \draw [color=black,epais] (6,0)--(0,2) ;
   \draw (0,0) node[below]{$A$} ;
   \draw (6,0) node[below]{$B$} ;
   \draw (6,3) node[above]{$C$} ;
   \draw (0,3) node[above]{$D$} ;
   \draw (0,2) node[left]{$E$} ;
   \draw (5,0) node[below]{$F$} ;
  \end{tikzpicture}
\end{center}
 Montrer que les droites $(FC)$ et $(BE)$ sont perpendiculaires.
\end{exercice}

\begin{exercice}
\brm{4}  
Soit $ABC$ un triangle tel que $AB=6$, $AC=5$ et $BC=8$.\\
Calculer $\Vect{AB}\cdot \Vect{AC}$. \\
En déduire une mesure de l'angle $\widehat{BAC}$.
\end{exercice}
\end{Maquette}
      
  
     
  
\end{document}